香港房屋協會草菅前線員工人命

香港房屋協會草菅前線員工人命，香港現正爆發疫情階段，高層仍然莽顧前事同事人命，屋邨辦事處照開，沒有依照政府指示安排前線員工在家工作，高層總部就可以在家工作。

正值高危時間，仍然要求前線工程部同事，每天在不知情情況下，冒高風險到每家每戶入屋檢查單位廁所排污系統，部份屋苑同事保護裝備嚴重不足，每天暴露於高程度的病毒感染機會下工作，香港房屋協會高層草菅員工人命！

前線工程人員都唔去檢查？咁搵邊個去？

受人錢財，替人消災

大把返OFFICE既都返哂
唔好話前線

保護裝備不足，員工人命只值一份月薪？

公務員？攞正牌home office啦仲同佢搏咩

居民條喉爆左無人整，死仲多人。。。

房協不是政府

前線員工賤過地底泥

全香港留喺屋企等出糧

個MO上樓攪完屎渠咪又係坐返喺辦事處，咁有起事上嚟咪又係一鑊熟，仲要惹埋落嚟攪手續嘅住客再惹哂成邨人，真攬炒

係我哋選擇咁既政府

有政府，唔怕

自己唔罷工反抗
港共多謝你唔切，多謝韭菜的無私付出

咁炸 食環班工人 日日洗街 執垃圾 上隔離人士屋企收垃圾
裝備咪又係不足

員工被剝削，作為員工應該要點爭取？

停市抗疫

記者朋友

手足睇得通呀，流動播毒人

緊急必須服務就算吧啦仲想唔做嘢

政府白比錢養你地啊?

香港就係咁，前線落手做嘅待遇永遠都係最差

房委好似提供有限度緊急服務，房協如常照開寫字樓，日日一大堆廢老廢中落黎噴口水

房協屬提供公共服務的私人機構
業務主要是自負盈虧

停左d 地盤先講

唔係所有都home office 囉。。。斷章取義。

前線係condom
呢句套落邊到都一樣用到

焦點應該放係公司高層視前線員工生命安全為無物

pish

當前線同事唔係人命

仲要唔知邊個單位做緊家居檢疫，真攬炒

好心嘅可能會喺你 check 完臨走果陣話聲你知

為你地自己行前爭取啦, 罷工囉

*喂

賤得過啲人繼續番？

仲有寫字樓照開放俾人入黎除口罩，噴口水

話得聽嘅就唔叫屋邨廢老啦

依家果幾個盤入面啲地盤佬日撚日係入面唔帶口罩
周圍咳係度散播病毒

mo睇渠唔止去一個單位，有機會交叉傳播幾個單位，再帶埋返管理處。

驚可以resign搵個份

交叉傳播全邨呀！

pmd返足5日
emo成堆人
又要見客，又要上樓

卓越僱主

我係政府到做，我棟大廈星期五定六有人確診左，今日都要返啦，話就話home office，不過老細都係要我返

不過佢地都唔mind就由佢啦

緊急當然要返
home office根本處理唔到

應該唔止呢間啦
我有肺友做其他物管日日番足

物管界前線其實日日都做緊condom

房協不嬲黑心，冇當過前線員工係人

個幾個盤趕住收樓，要班員工同成幾十個工人逼班同一層。重點係班工人好鐘意除班口罩係到咳，不斷播毒。
第二波嚟緊，房協咪照舊推班前線去死，理得你中左先算。

大把政府部門唔跟啦
就算出左wfh好多已經要返緊三四日

佢話就話隔日home office，但實則一至五都推你去啲盤到同一大班工人做野，班工人衛生意識又差。中左肺炎都唔會理啦，食粒退燒藥咪繼續開工。

咁起碼有一兩日係係屋企

建築署都係
二月初維持 ~25% 享office辦公
早三星期 ~85%
呢個星期仲有 ~70%
唔明policy 咩logic

但係housing唔係呀嘛

推

工作量不斷加，人工得啖笑

都係睇個別經理點對班細嘅

以客為尊丫嘛，員工要接地氣⋯⋯

邨係返5日tim la

唔滿意咪辭職囉

咁多廢話

唔少港企都係

大把私人公司都要照返

唔滿意咪跳樓死囉，咁撚多廢話

班高層咪就係咁既心態，所以長期招聘，永遠請唔夠人，做唔夠三個月就走

香港人條命係咁架啦

加位升職留人

岩阿

前線d命殘過地底泥
明明個病嚴重左，但返得仲多前排
高層自己home office 屌

惠康 百佳，711，街市、全部都係前線，全部都唔可以番工好唔好？
咁唔滿意咪辭工囉、睇你出面揾得幾多錢？

高層山高皇帝遠 真係唔知前線日日工作幾咁危險

落開地盤都知衛生唔方好得去邊
但宜家呢d非常時期都冇加強過消毒
落左幾個禮拜地盤先得5個口罩

惠康百佳啲員工會唔會一百幾十個人幾個鐘困係幾個3，400呎個單位到？

唔可以麻木

垃圾777 who fucking care

個制度唔合理就要改，而唔係攞d比你待遇更差既人去合理件事

大把鋪頭2百呎都冇，困住十幾個鐘tim

根本有d野係必要既，賣食物既店關洒又合理？你覺得危險就唔好做

你講既大把 不如話全世界都有人中肺炎啦 香港算少啦都未到你中
用下腦啦師父 不斷將唔合理既野合理化

同理心係特異功能

合理？ 全香港咩都停洒，個個唔好番工，你飯都買唔到就最合理

香港人最鐘意番工 有病毒又點

香港人可唔可以唔好咁魚蛋論
宜家疫情咁危險
點解唔係盡量減少風險
而係罵要承受風險嘅人唔肯承受
仲叫人地唔做辭職走

你唔去查排污系統
咁邊個去做呀。。。

btw 保護裝備不足可以屌

由頭到尾無話唔做，但咁樣既安排邊個想去做

有個肥仔高層專係同一大班同事講嘢個陣先唔帶

房協個屋邨辦事處
已經減到返三日工 仲有縮短咗時間

嗰日咩福建同鄉會上嚟派口罩
仲諗住打去投訴 都冇人聽

唔番工咪得
番工就自己攞黎 唔好怨

好似依家番足5日，疫情最高峰既時候反而冇得WFH

肥仔高層

佢既職責就係去檢查個排污系統，減低大家中招既風險，唔係佢地做邊個做？

首先唔好講停工先啦 有得做好啲既地方唔應該做好佢？

佢地要去檢查個排污系統 避免多人感染，算唔算做得好？

有冇足夠防護裝備？
去完一間屋又入另一間，之後返office。
有冇次次離開一個單位就消毒，先再入另一間？
蜜蜂採蜜式散播

超級傳播媒介

300呎單位點100人係到呀?

啱丫

冇為前缐、住戶真正計劃好就推出去
表面睇就好

想得太多
物管二月到依加，日日返足
home office係從來不存在

公平咩？高層就可以在家工作

中國肺炎傳播鍊第一推手 - 香港房屋協會

香港人又檢討受害者

揾野來講，咁搞檢查十年應該搞掂、真係有問題既話，未檢查完，好多棟都大爆左

你不如話百佳買野收銀時，做每一個客都要換一次防護裝備

提倡緊暫停營業啦食肆，你講得冇錯呀，你試下咩裝備都冇行出去政府公廁，食肆，戲院，搭地鐵，坐下公園，睇下驚唔驚，工作唔係問題，僱主係有責任提供安全措施及調節工作環境時間俾員工進行工作

大把人冇home office啦
嘈乜
係咪公墓員條命值錢d

如果俾唔足/唔合適裝備前線醫護，係咪唔可以出聲？

Pish

最新消息全體前線分兩更 返8放4同返10放5齊上齊落 準備攬抄 高層繼續home office

咁同平時有咩分別？繼續集體社交接觸

房協唔係政府工

膠層真係on9 架

個分別係咩

高層有home office?

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

卓越僱主係唔同d

果然係良心企業....

好多公司都無home office，一係叫林鄭限制全部公司

如果唔係實有人嘈唔公平

聽講好多 team 都係返三日咋，係你哋前線班賤民先要返足，嗱搵條邨有人中招做烈士咁上面就縮㗎啦

你都識講醫護喇，風險相差幾遠啊， 好似d黑警咁守門口著到成套防護衣先啱啊

咁你係咪好清楚房協前線面對既風險？

做緊condom啦
中左咪攬炒
d老野捱到咩

行行都有風險啦 你唔好放大果行啦 你唔係最慘果個囉

都有幾個鐘home office

根本每一行業都可以表達意見 冇話放唔放大既

講埋d放諸四海皆準嘅嘢，鬼唔知阿媽係女人，依家唔係鬥慘

追完post，睇嚟個問題係點解d高層唔係高風險就可以wfh，但係前線接觸人比較多就無得wfh?
似乎係有無必要同公平性嘅問題

有錯請指出

正解

高層有 聽聞私人秘書都有 係你地班蟻民冇

睇下邊條邨跑出

準備交樓啲同事好自為之

以為你講緊宏福

高層工程人員死曬

上咗神枱

依我分析，係房協或者物業管理呢行，個問題係高層同前線嘅分別，人地高層認真可以work from home，佢地職級有access right 容許佢地係屋企取得公司相關工作資料，另外，高層工作內容黎黎去去都係開會，見客傾野，之類唔太需要去前線工作，在家工作用VM 用Zoom完全可以取代在office工作；到你啦前線，前線係一定要有人做，尤其是物業管理呢行，你要處理屋苑管理，你要安排工程，你要招呼住戶/商戶，每一個行業都前線都少不了；而房協前線既你，前排home office個一段時間，你地啲file係晒公司，公司又唔比你帶返屋企做，試問你地點樣在家工作呢？有無份出去行山或者排隊買口罩呢？

高層在家工作係真工作（當然一定唔係跟足office hour）而前線工作既你，你只可以爭取到at home，但你好難work at home

歡迎比意見，唔好插咁大力
利申：中層

房署吓嘩

笑到仆街，你咪試下唔撚做囉

其實房協唔係NGO嚟嘅咩

所謂非茂利機構：

對佢有利：同政府緊密合作，政策出台就要跟
對佢不利：我哋自負盈虧，唔可以亂嚟

房協不屬於政府
所以佢跟私人practice 都吹佢唔漲

人事部出電郵話強烈建議在家工作/候命喎

前線點在家工作丫 屌房協老母

你無權無勢無錢只係打工仔，條命係賤啲，有咩事緊係食物鏈底層做先，高層就緊係唔洗咁博，現實就係咁

利伸：打工仔

嘈撚到閪咁，屌你老母

咁高層受多啲錢財呢﹖

啲錢財係市民比架。
唔係高層比架。

咁唔撚駛俾裝備?

咪嫉妒人home office啦，做工程好多都無home office

講乜撚野房協唔係政府架

夠郵局仆街,正常工作啊

我都要返工
I know your feel la

公用架播
你不如話港鐵唔係。

唔滿意咪quit

多撚餘。。。收銀員唔收錢，搵老闆去收。。

吓…老闆﹖你估私企﹖

港鐵 政府有股權
房協 政府係無股權
唔通你覺得東華三院/聖雅各/聖公會 都係政府野？
中電/港燈都公用，d 錢都係市民俾，唔通佢又係應該不計成本服務市民？

講咁多 唔想返咪辭工囉

東華三院/聖雅各/聖公會都係公用野。
所以先有個叫「NGO」既詞。

中電/港燈明顯就唔入NGO…

有第一單前線中招上面先會正視，屌你老母

自己隔日返嘅人叫返足一星期嘅前線唔好返咁多，屌你老母臭閪

難聽過粗口